# 概要 #

コンポーネントテストをするためのテンプレート用テストプロジェクト。

Webの画面をプログラム側で操作し、挙動が正しいかテストさせる。

Java 8 以降のみ対応。

## 本プロジェクトの使用方法 ##

### セットアップ　###
1. 本リポジトリからローカルにコピー。(git cloneコマンド)
2. コピーしたプロジェクトを Eclipse でインポート。

### 構成 ###
テスト対象のデータに応じて、test/test.properties を変更すること。

基本的に本番/ステージング/開発環境の違い(環境依存項目)はココに記述すること。

ソースコードは以下の目安で分けている。

src(ソースコードフォルダ)

* action ... 画面操作の定義クラス群

* def ... 定数・列挙クラス群

* util ... 入力や出力に関するクラス群

* vo ... データ格納用クラス群


test(ソースコードフォルダ)

* action ... 画面操作定義クラスに関するテストクラス群


### 依存関係 ###
Selenium ライブラリが Java 8 以上なので、Java 8 以降で実行すること。

使用ライブラリ・Selenium ドライバは、コピーして内部に持っているため、問題ないはず。


### データベース構成 ###
データベースは未使用。


### テスト実行方法 ###
Eclipse で[プロジェクト・エクスプローラ]上の test ソースフォルダをで右クリック、[実行(R)]→[Junitテスト]。


### デプロイ関連 ###
本テストを Ant/Maven/Gradle などを使って、適切なタイミングで実行すると品質上がるよ！

なお、実行タイミングを管理するツールには、Jenkins/Circle CI などがある。


### ご自由に ###

勝手に使ってもらって構いません。もし、何か要望あったら拡張します。

開発効率向上、品質強化に努めましょう。

目指せ！単体バグ０！